{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"In\u00edcio","text":""},{"location":"#sobre-a-disciplina","title":"Sobre a disciplina","text":""},{"location":"#o-que-e-o-detran-df","title":"O que \u00e9 o Detran-DF?","text":""},{"location":"#porque-o-detran-df","title":"Porque o Detran-DF?","text":""},{"location":"#contribuidores","title":"Contribuidores","text":""},{"location":"#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 08/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-1/","title":"Ata de Reuni\u00e3o - 04/04/2025","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Ata da reuni\u00e3o que aconteceu no dia 04/04/2025 das 13:00 a 13:10 da tarde, com o objetivo de nos organizar para a entrega da primeira atividade em grupo. </p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#quem-esteve-presente","title":"Quem esteve presente","text":"<p>Tabela : Informa\u00e7\u00f5es sobre a reuni\u00e3o</p> Alunos Presentes Data Hor\u00e1rio de Inicio e Fim Local Gabriel Dantas, Giovana Barbosa, Jo\u00e3o Carlos Lobo, Luiz Felipe Bessa, Maria Eduarda Araujo, Pedro Tulio 04/04/2024 13:00 a 13:10 Teams"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#gravacao-da-reuniao-1","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o 1","text":"<p>V\u00eddeo da Reuni\u00e3o 1</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#objetivos-da-reuniao","title":"Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Definir os dias das reuni\u00f5es</li> <li>Pensarmos nos aplicativos </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#horario-das-reunioes","title":"Hor\u00e1rio das reuni\u00f5es","text":"<p>Definimos que teriamos uma reuni\u00e3o por semana sendo na sexta, e se precisasse outras durante a semana </p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#ferramentas-que-definimos","title":"Ferramentas que definimos","text":"<p>Definimos que iamos fazer as grava\u00e7\u00f5es das reuni\u00f5es e apresenta\u00e7\u00f5es pelo Teams, Whatsaap para mensagens, Youtube para postar as grava\u00e7\u00f5es, VsCode e Github para os c\u00f3digos</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-1/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"<p>Tabela : Hist\u00f3rico de vers\u00e3o</p> Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ATA no documento Giovana Barbosa"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/","title":"Ata de Reuni\u00e3o - 08/04/2025","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Ata da reuni\u00e3o que aconteceu no dia 08/04/2025 das 20:40 \u00e1s 21:10 da tarde, com o objetivo de nos organizar para a entrega da primeira atividade em grupo. </p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#quem-esteve-presente","title":"Quem esteve presente","text":"<p>Tabela : Informa\u00e7\u00f5es sobre a reuni\u00e3o</p> Alunos Presentes Data Hor\u00e1rio de Inicio e Fim Local Gabriel Dantas, Giovana Barbosa, Jo\u00e3o Carlos Lobo, Luiz Felipe Bessa, Maria Eduarda Araujo 08/04/2024 20:40 \u00e1s 21:40 Teams"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#gravacao-da-reuniao-2","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o 2","text":"<p>V\u00eddeo da Reuni\u00e3o 2</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#objetivos-da-reuniao","title":"Objetivos da Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Definimos qual aplicativo vamos usar</li> <li>Definimos cada artefato da entrega 1 para cada um</li> <li>Definimos cada artefato da entrega da inspe\u00e7\u00e3o 1 para cada um  </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#aplicativo-que-escolhemos","title":"Aplicativo que escolhemos","text":"<p>Definimos que vamos estudar os requisitos do aplicativo do Detran-DF</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#artefatos-que-cada-um-vai-fazer","title":"Artefatos que cada um vai fazer","text":"<ol> <li>Planejamento do Projeto(home) - Pedro Camilo</li> <li>Heatmap - Jo\u00e3o Lobo</li> <li>lista de app avaliados- cada um fazer o seu</li> <li>app selecionado- Maria Eduarda</li> <li>copia do termo de uso do app- Gabriel Bevi</li> <li>Ferramentas - Eric</li> <li>Cronograma- Giovana</li> <li>Rich Picture- cada um fazer o seu</li> <li>metodologia- Luiz Bessa</li> </ol>"},{"location":"atas-reuniao/ata-2/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"<p>Tabela: Hist\u00f3rico de vers\u00e3o</p> Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da ATA no documento Giovana Barbosa"},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/","title":"Ata de Reuni\u00e3o - 00/00/0000","text":"<p>Reuni\u00e3o realizada no Microsoft Teams</p>"},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#participantes","title":"Participantes","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#inicio-e-termino","title":"In\u00edcio e t\u00e9rmino","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#objetivo","title":"Objetivo","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 08/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"planejamento/AplicativoSelecionado/","title":"Aplicativo Detran DF","text":"<p>O aplicativo Detran DF \u00e9 como um guia essencial para quem quer se aventurar no mundo da seguran\u00e7a vi\u00e1ria de forma simples e eficiente. Ele oferece v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es \u00fateis que facilitam a vida do usu\u00e1rio, como:</p> <ul> <li>Consulta de informa\u00e7\u00f5es sobre ve\u00edculos e habilita\u00e7\u00e3o;</li> <li>Agendamento de servi\u00e7os;</li> <li>Gera\u00e7\u00e3o de guias de pagamento;</li> <li>Acompanhamento de infra\u00e7\u00f5es;</li> <li>Acesso r\u00e1pido a documentos digitais.</li> </ul> <p>Com uma interface intuitiva e funcionalidades acess\u00edveis, o app \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel tanto para motoristas quanto para quem est\u00e1 em processo de habilita\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"planejamento/AplicativoSelecionado/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Maria Eduarda"},{"location":"planejamento/cronograma/","title":"Cronograma","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento descreve o cronograma planejado para nosso projeto.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo desse arfetato \u00e9 documentar atrav\u00e9s de um cronograma como deve ser executado o projeto.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>O cronograma em si n\u00e3o \u00e9 uma metodologia de fato, mas sim uma ferramenta que utilizaremos para nosso planejamento de atividadades.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#etapa-1-planejamento-do-projeto","title":"Etapa 1: Planejamento do Projeto","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#planejado","title":"planejado","text":"<pre><code>Esta tabela descreve as atividades planejadas da etapa 1\n</code></pre> Atividade Desenvolvimento Respons\u00e1vel Revisores Montar git pages Inicio:05/04 Fim:05/04 Jo\u00e3o Lobo Todos Documentar Equipe Inicio: 08/04 Fim:11/04 Pedro Tulio Todos Ferramentas do Projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Eric Todos Heatmap do projeto Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo Todos Documentar app escolhido Inicio: 08/04 Fim:11/04 Maria Eduarda Todos Sele\u00e7\u00e3o de apps individuais Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Rich Picture Inicio: 08/04 Fim:11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos copia do termo de uso do app Inicio: 08/04 Fim:11/04 Gabriel Dantas Todos Montar cronograma Inicio: 08/04 Fim:11/04 Giovana Barbosa  Todos Responder perguntas Inicio: 11/04 Fim: 11/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Grava Video da Apresenta\u00e7\u00e3o Inicio: 11/04 Fim: 13/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s entrega Inicio: 13/04 Fim: 16/04 Jo\u00e3o Lobo ,Giovana Barbosa  ,Maria Eduarda,Luiz Bessa ,Gabriel Dantas,Eric,Pedro Tulio Todos <p>Fonte: Giovana Barbosa </p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"<pre><code>  Tabela que descreve o Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es\n</code></pre> Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 08/04/2025 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo Giovana Barbosa 1.1 08/04/2025 Cronograma etapa 1 Giovana Barbosa"},{"location":"planejamento/metodologia/","title":"Metodologia","text":""},{"location":"planejamento/metodologia/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Para aprimorar a agilidade da equipe e utilizar t\u00e9cnicas familiares ao grupo, optamos por adotar metodologias \u00e1geis, especificamente o Scrum. O Scrum \u00e9 uma metodologia \u00e1gil que auxilia equipes a desenvolver produtos complexos de forma adaptativa e iterativa, promovendo entregas r\u00e1pidas e cont\u00ednuas de incrementos funcionais.</p>"},{"location":"planejamento/metodologia/#fluxo-do-scrum","title":"Fluxo do Scrum","text":"<p>O fluxo do Scrum \u00e9 composto por eventos e artefatos que estruturam o processo de desenvolvimento. A seguir, apresentamos uma representa\u00e7\u00e3o visual desse fluxo:</p> <p></p> Figura 1: Fluxo do Scrum (Fonte:  UseMobile - Metodologia Scrum para desenvolvimento de aplicativos, 2020)"},{"location":"planejamento/metodologia/#legenda","title":"Legenda:","text":"<ul> <li>Product Backlog: Lista priorizada de funcionalidades, melhorias e corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o produto.</li> <li>Sprint Backlog: Conjunto de itens selecionados do Product Backlog para serem desenvolvidos durante a Sprint.</li> <li>Daily Scrum: Reuni\u00f5es di\u00e1rias de curta dura\u00e7\u00e3o para acompanhamento do progresso e identifica\u00e7\u00e3o de impedimentos.</li> <li>Incremento Potencialmente Entreg\u00e1vel: Resultado funcional e testado ao final de cada Sprint, pronto para ser entregue ao cliente.</li> <li>Sprint: Itera\u00e7\u00e3o com dura\u00e7\u00e3o fixa (geralmente de 2 a 4 semanas) na qual um incremento do produto \u00e9 desenvolvido.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/metodologia/#aplicacao-do-scrum-no-projeto","title":"Aplica\u00e7\u00e3o do Scrum no Projeto","text":"<p>Para o desenvolvimento da documenta\u00e7\u00e3o do aplicativo 'Detran-DF', adaptaremos o Scrum da seguinte forma:</p> <ul> <li>Sprints Semanais: Cada Sprint ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de uma semana, iniciando com uma reuni\u00e3o de planejamento para definir as tarefas a serem realizadas.</li> <li>Reuni\u00f5es Di\u00e1rias (Daily Scrum): Ser\u00e3o realizadas reuni\u00f5es di\u00e1rias de 15 minutos para que cada membro da equipe compartilhe:</li> <li>O que foi feito desde a \u00faltima reuni\u00e3o.</li> <li>O que ser\u00e1 feito at\u00e9 a pr\u00f3xima reuni\u00e3o.</li> <li>Quaisquer impedimentos encontrados.</li> <li>Revis\u00e3o da Sprint: Ao final de cada Sprint, conduziremos uma reuni\u00e3o de revis\u00e3o para demonstrar o que foi produzido e receber feedback.</li> <li>Retrospectiva da Sprint: Ap\u00f3s a revis\u00e3o, realizaremos uma retrospectiva para discutir o que funcionou bem, o que pode ser melhorado e como implementar essas melhorias nas pr\u00f3ximas Sprints.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/metodologia/#politica-de-commit","title":"Pol\u00edtica de Commit","text":"<p>Para garantir um controle eficaz sobre as altera\u00e7\u00f5es nos documentos, estabelecemos a seguinte pol\u00edtica de commits:</p> <ul> <li>Mensagens de Commit: As mensagens devem descrever claramente a altera\u00e7\u00e3o realizada e corresponder \u00e0 descri\u00e7\u00e3o no hist\u00f3rico de versionamento do arquivo.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es por Commit: Evitar modificar mais de um arquivo de p\u00e1gina por commit, facilitando a identifica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as espec\u00edficas.</li> </ul> <p>Exemplo de mensagem de commit:</p> <pre><code>git commit -m \"Descri\u00e7\u00e3o clara da altera\u00e7\u00e3o realizada no arquivo\"\n</code></pre> <p>O uso de co-autoria \u00e9 permitido quando aplic\u00e1vel.</p>"},{"location":"planejamento/metodologia/#politica-de-revisao","title":"Pol\u00edtica de Revis\u00e3o","text":"<p>Para assegurar a qualidade e precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es na documenta\u00e7\u00e3o, adotaremos a seguinte pol\u00edtica de revis\u00e3o:</p> <ul> <li>Revisor Designado: Ap\u00f3s cada modifica\u00e7\u00e3o, o autor escolher\u00e1 um membro da equipe para revisar as altera\u00e7\u00f5es.</li> <li>Feedback: O revisor fornecer\u00e1 feedback sobre poss\u00edveis ajustes ou melhorias necess\u00e1rias.</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o das Sugest\u00f5es: O autor ser\u00e1 respons\u00e1vel por implementar as sugest\u00f5es aprovadas.</li> </ul> <p>Esta pr\u00e1tica ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a partir da Sprint 1, conforme acordado pela equipe.</p>"},{"location":"planejamento/metodologia/#inspecoes","title":"Inspe\u00e7\u00f5es","text":"<p>Conforme solicitado pelo professor, implementaremos um processo de inspe\u00e7\u00e3o para verificar a qualidade e o progresso do projeto:</p> <ul> <li>Grava\u00e7\u00f5es Pr\u00e9-Inspe\u00e7\u00e3o: Dois dias antes da inspe\u00e7\u00e3o oficial, a equipe gravar\u00e1 uma sess\u00e3o de autoavalia\u00e7\u00e3o do projeto, identificando pontos fortes e \u00e1reas que necessitam de melhorias.</li> <li>Inspe\u00e7\u00e3o por Colegas: Durante a inspe\u00e7\u00e3o oficial, outra equipe analisar\u00e1 nosso projeto e fornecer\u00e1 feedback construtivo.</li> <li>Acompanhamento: As quest\u00f5es levantadas durante as inspe\u00e7\u00f5es ser\u00e3o registradas e abordadas nas Sprints subsequentes.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/metodologia/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 09/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de metodologia Luiz Bessa Giovana Barbosa"},{"location":"planejamento/metodologia/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>Scrum.org - What is Scrum?</li> <li>Atlassian - What is scrum and how to get started</li> </ul>"},{"location":"planejamento/termo-de-uso/","title":"Termo de uso","text":""},{"location":"planejamento/termo-de-uso/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Os termos de uso do aplicativo do Detran-DF n\u00e3o pro\u00edbem expressamente o estudo acad\u00eamico da ferramenta. Isso significa que, desde que respeitados os limites legais e \u00e9ticos \u2014 como a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e o n\u00e3o uso comercial n\u00e3o autorizado \u2014, \u00e9 poss\u00edvel analisar o funcionamento do aplicativo com fins educacionais, de pesquisa ou desenvolvimento acad\u00eamico.</p> <p></p> Figura 1: Termo de uso pt.1 (Fonte:  DetranDF - Termo de uso, 2020) <p></p> Figura 2: Termo de uso pt.2 (Fonte:  DetranDF - Termo de uso, 2020) <p></p> Figura 3: Termo de uso pt.3 (Fonte:  DetranDF - Termo de uso, 2020) <p></p> Figura 4: Termo de uso pt.4 (Fonte:  DetranDF - Termo de uso, 2020) <p></p> Figura 5: Termo de uso pt.5 (Fonte:  DetranDF - Termo de uso, 2020)"},{"location":"planejamento/termo-de-uso/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 10/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de termo de uso Gabriel Dantas"}]}